\section{Escena V --- El Paso del Gigante}

\begin{multicols*}{2}

\textbf{Tipo de escena:} Huida cinemática, revelación final y elección de campaña.

\begin{readaloud}
El Santuario de la Raíz muere gritando. La piedra de los Primeros Habitantes, privada de la magia que la sostenía, se resquebraja. El techo de la cámara del druida se desploma, bloqueando el camino por el que entrasteis.

Solo queda una salida: la grieta que se abrió tras el trono del árbol. Una corriente de aire gélido y puro entra por ella. Corréis por un túnel natural ascendente, perseguidos por el estruendo de la montaña colapsando a vuestras espaldas.

De repente, la oscuridad termina. Salís tropezando a la superficie, cegados por la luz blanca de la nieve.
\end{readaloud}

\subsubsection*{El Umbral del Mundo}

Estáis en una cornisa de alta montaña, en la vertiente norte de las Costillas del Norte. El aire es tan fino que marea.

Frente a vosotros, cruzando un abismo vertiginoso, se alza un puente de piedra natural que lleva a una puerta monumental tallada en la pared de la montaña opuesta. Es arquitectura enana: sólida, geométrica y eterna.

\textbf{El Descubrimiento:}
Esa puerta marca el final de Nherathia. Al otro lado están los Túneles de los Enanos del Norte (Khar-Dûm), un reino libre de la influencia del Silente. Es la salida. La libertad.

Pero no estáis solos.

\subsubsection*{La Última Barrera}

Entre vosotros y el puente, la nieve se agita. Una escuadra de la **Vigilia del Silente**, alertada por la energía liberada, os ha interceptado. No son exploradores; son Verdugos con armaduras completas de hierro negro.

El líder levanta su maza. Detrás de él, la niebla del Velo intenta subir por el precipicio, como dedos grises buscando agarraros los tobillos.

\begin{displayquote}
\emph{"El Pacto se ha roto. No hay salida para los ladrones de tumbas. Entregad la Raíz."}
\end{displayquote}

\subsubsection*{El Dilema de la Reliquia}

Estáis a solo 50 metros del puente. Podéis correr y llegar a la puerta enana antes de que los Verdugos os alcancen.

Pero entonces, **La Raíz del Horizonte** vibra en vuestras manos. No es un zumbido de poder, es un gemido de agonía.

Las vetas de luz ámbar parpadean violentamente al acercarse al límite de Nherathia. Erun (o vuestro propio conocimiento de *Lore: Magic*) os golpea con la comprensión súbita:

\begin{tcolorbox}[colback=red!10, colframe=red!70, title=El Vínculo Territorial]
La Reliquia nació de la fusión entre un objeto extraplanar y la magia primigenia de \textbf{Nherathia}.
\begin{itemize}
    \item Si cruza la frontera (el puente) en su estado actual (Dormida), la conexión se romperá. El bastón se convertirá en polvo y su poder se perderá para siempre.
    \item Para salvar la Reliquia, debéis quedaros en Nherathia y luchar.
\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\subsubsection*{La Decisión Final}

El tiempo se congela. Tenéis dos opciones excluyentes.

\paragraph{Opción A: La Huida (El Fin de la Aventura)}
Decidís que vuestra vida es lo primero. Corréis hacia el puente.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mecánica:} Tirada de \textbf{Atletismo (Correr)}. Los Verdugos son pesados y no os alcanzarán.
    \item \textbf{Consecuencia:} Al cruzar el arco enano, el bastón estalla en astillas de luz inofensiva. Los enanos os reciben como refugiados. Sois libres, ricos (con el botín) y estáis vivos. Pero Nherathia se queda sola en la oscuridad. El Silente ha perdido un artefacto, pero ha ganado la guerra.
    \item \textbf{Final:} "Supervivientes del Alba".
\end{itemize}

\paragraph{Opción B: La Resistencia (El Inicio de la Guerra)}
Decidís que no habéis llegado tan lejos para dejar que la esperanza se rompa. Os plantáis en la cornisa, dándole la espalda a la salida, y desenvaináis las armas.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mecánica:} Combate final contra 3 **Verdugos del Silente** (Nivel 5, Armadura de Placas AT 20).
    \item \textbf{Ayuda:} La Reliquia *siente* vuestra decisión. Se despierta momentáneamente. El portador recibe +50 OB y +50 DB durante este combate.
    \item \textbf{Consecuencia:} Si vencéis, os quedáis en las montañas, ocultos pero armados. Tenéis la Reliquia intacta y un mapa. La guerra por recuperar Nherathia acaba de empezar.
    \item \textbf{Final:} "Guardianes del Nuevo Pacto".
\end{itemize}

\subsubsection*{Cierre de la Campaña}

Sea cual sea la elección, la escena termina con una imagen panorámica.

\textbf{Si huyeron:} La puerta enana se cierra con un golpe sordo. El silencio vuelve a la montaña. La luz ámbar se ha extinguido.

\textbf{Si lucharon:} Los cuerpos de los verdugos yacen en la nieve. El portador del bastón golpea el suelo y una onda de luz cálida despeja la niebla del paso. Abajo, en el valle, la torre del Silente parece, por primera vez, pequeña.

\begin{center}
\textbf{FIN DEL MÓDULO: ECOS DEL ALBA PERDIDA}
\end{center}

\end{multicols*}
